不論大家政見如何，請一班獨居關心長者

不論大家政見如何，請一班獨居關心長者，有社福機構表示昨天已經不能送飯到這些長者家中，他們有些是不能自己進食的，需要義工協助，但因各區堵路，義工已無法到達。昨天已有長者全天收不到飯餸，現在如何也未知。

請廣傳這個呼籲，叫各位市民多關心鄰居，特別是附近有獨居長者，或需要醫療協助的人士，請敲敲門，給予他們所需的協助。

[文宣升級—要追上前線行動呀！]
解鎖新職業 — 郵差叔叔，速遞員！

唔好意思，手足，借個位，認同請幫推
發生好多事，好多怨案，令我地好嬲好嬲。但文宣一定要做足做好，我地係為正義而戰，我地從來都唔係暴徒！

拉
要問就問港共政府點解唔關心呢班老人

知唔知可以點確切啲幫手？有冇list比十八區既人分隊做義工？

屌你老母啦 話各區堵路
又想將個責任賴落去示威者度，咁撚多人連工都仲返到
你竟然話班手足令你地派唔到飯
你又唔賴下黑警搞成咁，洗唔撚洗搵架勞斯萊斯黎接送你班on9 左膠呀

根本多餘，依班左膠義工離撚哂地
連工都返到 佢都仲可以賴落去因為手足堵路令佢派唔到飯

拉，list又無，其實只係廢話，以前香港人咁撚冷漠，鬼識鄰居咩人洗唔洗幫助咩，呢個post除佐張成因賴落示威者度外，無咩用

行動一定對人有影響，
唔係就唔叫行動，
不過啲地方大家未必特別留意到，
只係希望大家互相扶持咋!

我諗大家冷靜D,我也進入長者階段,的確係有D長者需要幫助,
政府冷血對長者,我們不能單指責政府,否則和他們一樣
政府無能我們更要團結,證明無政府香港人根本可以守望相助
林鄭話唔會跌落圈套,意思係想我地跌落佢圈套,做成民怨
到時發現有獨居老人陳屍屋內失救,林鄭又大做文章
長者無人幫助,民建聯又會乘機推寒問暖呃選票
上班一俗,商舖小店唔介意付出少少代價支持我地,
但係獨居長者付唔起,我地都要照顧佢地.
唔單止送飯,仲有陪診等服務
我試下搵個list,大家幫手分區向機構查詢

你要搵既係義工,係政府
唔係示威者
唔好搞錯分別
人地押上自己既命同之後既生涯搞街頭抗爭就冇可能咩狗屎垃圾都照顧到

From one of my Telegram groups:

每日一禁果
今日網絡瘋傳一個有關擔心堵路令送飯服務做唔到，長者冇飯食嘅Message，由於訊息有誤而又有關社福界，一班社工火速回應：

1) 其實呢個問題不嬲都存在,唔係呢個時候,大家平時都要多關心
2) 我最近比較擔心d飯俾催淚彈污染,始終真係食落肚
3) 同埋大家都要關心一點: 長者排隊申請服務其實要好耐,有d連申請送飯都要輪候好耐
4）送飯服務大部分係送同區，係行路送，堵路唔會影響你行路。我知有少部分都要搭車，但只會係有心送唔會送唔到嘅路程。
5）送飯果d都唔係義工呀！係職員，personal worker送。盡量會安排同事送飯，安排唔到都諗下點搞
6）服務隊為咗服務對象，已經提早送及轉為外賣。同埋最近同事送飯會轉買飯盒，送完就放工，唔使拎返飯壺落黎。
7）其實咁關心長者，有冇諗過有部份送飯服務係唔送星期六、日？只有少部分會送星期六？其實如果你要關心，有冇關心過啲獨居長者星期六日係點？
8）咁關心長者，你做咗啲乜先？嚟做義工吖:heart:🤗

除左送飯問題,佢地有d屋企或者屋苑走廊都俾催淚彈射中。大家真係要關心下d長者，佢地吸左催淚彈會引發其他呼吸道問題。

學佢話齋，請廣傳這個呼籲，叫各位市民多關心鄰居，特別是附近有獨居長者，或需要醫療協助的人士，請敲敲門，給予他們所需的協助，同時對轉寄的內容獨立思考。

原來跌咗落林鄭個陷阱